支那軟硬施壓均失敗 意大利國會一致通過撐香港決議促查警暴

意大利國會外交委員會周二通過一份聲援香港示威的決議案，要求調查香港警察濫用武力情況，釋放示威民眾，並呼籲對禁止社運領袖黃之鋒赴歐演講一事，提出正當理由。

意大利參議院11月28日邀請黃之鋒視訊會議，中國駐意大利大使館發文痛批國會「錯誤且不負責任」，引起意大利總理、各黨領袖一致反彈，中國外交部2日施軟功，稱中意兩國是「好朋友」，希望意大利在香港問題上支持中國，但意大利國會外委會仍通過決議。

這項決議由曾任意大利交通部長的眾議員盧皮（Maurizio Lupi）提出，獲得外委會跨黨
派全體投票同意，包括聯合執政的「五星運動黨」（5-Star Movement）、「民主黨」（PD）都投下贊成票，顯示意大利正在檢討加入中國「一帶一路」帶來的衝擊，有意調整過度親中的外交路線。

《意大利商業報》（Affari Italiani）在會後專訪民主黨外交委員會議員夸爾塔佩萊（Lia Quartapelle）。她說她很高興每個人都投下贊成票，他們終於讓意大利政府醒覺，為香港發聲，認為這是很重要的信號。至於立場親中的「五星運動黨」為何支持？她認為，意大利尊重思想與言論自由，這點五星運動黨也必須承認，這是意大利外交政策的前提，不管是面對中國或其他國家，沒有任何經濟利益或外部壓力能扭曲意大利這項基本信念，整個意大利政府對此有共識。

至於決議是否違反「不干涉他國內政」原則，她認為當發生的事已違反意大利的基本信念，意大利也必須發聲，在深化與中國的貿易關係同時，也「不能放棄捍衛人權和法治」。

原文source？ thx

黑警有錢無掟洗

(twitter要人）意大利議會 外務委員會 支持香港, 要求歐盟調查香港警暴

幫手推埋